恒隆奪美領館壽山村道地皮 作價逾 25 億 將重建豪宅

美國政府 5 月底宣布招標出售南區壽山村道 37 號，成為市場焦點；今日（10 日），招標代理世邦魏理仕宣布地皮以 25.66 億元售出，可建面積呎價 54,138 元。恒隆地產（0101）今亦宣布投得有關地皮，認為作價合理，公司計劃在地皮重建大宅，預計 2024 年落成。

恒隆地產和母公司恒隆集團（0010）分別升逾 1%。

恒隆：為港前景「投下信心一票」 招標代理：作價符合市場預期

恒隆地產表示，很高興成功投得壽臣山地皮。恒隆指此尊貴地皮屬市場罕見，「作價合理」，今次購地是公司「對香港前景投下信心的一票」。公司計劃在地皮上重建多間獨立式豪華大宅，預計 2024 年落成，投資總額約 40 億元。

世邦魏理仕香港資本市場部資深董事王國偉則表示，今次出售吸引不少本地及國際投資者關注。在市場波動下，交易價格符合市場預期，亦反映投資者對後市仍保持信心。

駐港總領館：交易純商業決定

昨日（9 日），美國駐港總領事館已表示確認接納一份標書，預計交易年底前完成，但未披露買家和作價。總領事館說，美國國務院海外物業營運局（OBO）會定期審視海外物業資產配置，今年決定出售壽山村道 37 號，到了 7 月 31 日截標時，接獲了多份標書。

中美關係持續緊張，外界一直有指美方出售項目的行為有政治考慮。不過總領事館指出，今次交易「純粹商業決定」，並不影響美國領事館各方面的運作，美國政府會將是次售出物業所得之部分款項，再投資於美國政府在港持有的物業中。

地皮升值 8,000 倍

美國政府在 1948 年購入壽山村道 37 號地皮，買入價 315,250 港元。1983 年，地皮建成 6 幢 3 層高洋房，保存至今，現時是美國駐港總領事館員工宿舍，可遠眺深水灣海景。項目地盤面積約 94,796 方呎，可建面積約 47,397 方呎，今次收購價相當於可建面積呎價 54,138 元。

2018 年 7 月，由周壽臣家族後人持有的壽山村道 39 號項目，由華潤置地（1109）董事局成員控制的「卓朗資源」以 59.29 億購入，刷新全港最貴私人屋地，可建面積呎價 85,847 元。比起兩年前的交易，今次美國政府和恒隆交易，可建面積呎價大減 37%。

8 月底，市場亦有傳長實（1113）會以 28 億從美國政府手中奪標，不過長實當時已經表示消息錯誤。

恆隆幫邪惡美帝接蟹貨原來係走狗

外國勢力既資金來源